香港人是否應該帶著仇恨走下去？

呢排發生太多野...坐低回想返...唸到啲野，我覺得都幾值得討論...唔啱睇屌細力啲
我下面分咗4 parts去探討「仇恨」，希望俾到啲啟發大家。

「仇恨與思考？」
仇恨會使你逐漸失去思考能力。
每當有新既負面新聞，連登仔究竟係咪真係有深入吸收下內容，經過唔同角度思考先評論，定係未睇完已經用咗自己既立場下判斷？而呢種未審先判既思考方式點解會存在？

我舉個例子：有機構免費派口罩，但對象只限長者。呢個時候，兒登仔會只係以自己既立場去思考，從而一開始已將所有長者認定咗為「廢老」，認為花費資源係班冇生產力既人度係多餘。而究竟廢老既定義係咩？得把囗靜係識係屋企鬧抗爭者？
先唔討論呢個定義住，從上面例子可見...似乎從連登仔的角度，所有長者就等於「廢老」。但佢地有冇唸過..6個長者入面，就有一個係獨居？又有冇唸過..好多長者係冇仔女養？佢地邊可以負擔起咁昂貴既炒口罩潮？佢地可能甚至行動不便，連排隊既能力都冇？

連登仔既心態永遠就覺得呢班人抵死...覺得呢啲係報應...而點解我地又會有呢個心態，甚至未審先判既思考方式？呢個係同「仇恨」既繁殖有關。

「仇恨的繁殖」
仇恨的繁殖才是罪魁禍首。
當一個地方(e.g.Lihkg)，留意到嘅嘢(e.g.新聞)永遠只有對於一個地方(e.g. 中國)或者一件事嘅負面訊息...呢啲負面嘅訊息就會慢慢堆積成為仇恨，呢啲仇恨會變得家常便飯，不斷增長...令你誤以為呢個會事實既全部，從而產生對於一個地方或者一件事嘅偏見。

而當有一個反面嘅例子(好事)...我地就會潛意識產生一個抗拒... 大家有冇聽過「錨定效應」？
人係會以最初的資訊為起點，先入為主做下一個決定。

咁即係點？即係當我地一開始已經有咗立場...但若一直只接收同一個立場既訊息，就好易會產生「仇恨」，而「仇恨」既不斷繁殖，先係令我地失去理智既最終兇手。而上面所講到「錨定效應」亦只會促成「仇恨」既生成。

「仇恨」繁殖的結果
仇恨的繁殖將社運推向失敗
仇恨的繁殖，使我們漸漸失去思考空間，最後被仇恨支配。當我們被仇恨支配，失去思考能力，每個人變得自我中心，唔願意接受其他訊息...不經思考就下判斷...場社運只會不斷原地踏步，搵唔到出路。呢個係社會整體既結果。

甚至...可能因為仇恨的支配，做出一啲自己會後悔嘅嘢...咁我喺度都舉個例啦：有冇試過，因為一時衝動...忍唔住去咗撚狗，最後俾人鳩拉左？而呢個就係其中一個被仇恨支配嘅結果...其實冷靜諗返係咪有其他出路？

當一部分人開始被仇恨支配，受到可能同輩/朋友嘅影響，最後只會所有人一齊跌落仇恨嘅陷阱。有冇人記得...要光復香港，我哋要針對嘅係中共，港共政府，黑警，藍絲...通通只係一隻棋子。因為仇恨，將槍口對錯，將唯一一粒子彈，射左落黑警到..而放過中共，咁樣值得咩？

咁係咪完全唔可以有「仇恨」？
我記得天琦講過一句說話...我都好認同：
「你們或許因而心中充滿憤怒，這乃是人之常情。但我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。」

適當的仇恨，對場社運的確有好處，除咗可以保持社運嘅熱度，仲可以時刻警醒自己。

但過度的仇恨，最後害的只會是自己。因此希望香港人，可以時刻保持理性思考，多分析，持一個開放嘅態度嚟行事，唔好墮落仇恨嘅圈套。

當你好嬲嘅時候，停低諗一諗，你做緊嘅嘢，目的係咩...代價會唔會大個成效，worse scenario 會點。

呢場革命要贏，一定要有智慧！

P牌幫唔到你推，但推

歡迎討論

有冇人推幾下

原諒林鄭

推

究竟係邊撚個帶起五顏六色文章呢個潮流？見到就唔開胃

anyway，冇人想有仇恨，香港人既仇恨都係逼出黎，但幾多仇恨都好，都未有大規模既真暴動，証明香港人既仇恨程度根本不足掛齒

呢 d post 唔駛覆

push

唔係仇恨嘅問題 長者都有啲明白事理嘅人所以唔反對派俾長者 而將資源浪費係一直支持政府嘅藍絲廢老身上 不如將呢啲資源俾手足優先 都有唔少手足係唔夠口罩用

大大力推

無情感同機械人有咩分別

樓主言外之意係咪要放低仇恨原諒啲狗

又唔係既
都話仇限適量就好

誰管你 藍屍廢絲黑警死光光最好

真！不要被仇恨支配自己

公義未彰顯，仇恨一定長存

on9 收皮
有仇不報?

仲有你D垃圾highlight見倒都唔想睇

光復香港係最終目的 但係我地冇可能放低對黑警嘅仇恨 佢地點對手足呢個仇點都要報

簡單, 不過講晒所有野

左膠死全家

我認為共產狗官三萬隻狗廢老藍絲都係要死光光
唔洗樓主陪葬其實已經係適量仇恨

講到仇恨唔可以同理智共存咁

睇你打字都知你已經被仇恨支配了
開口埋口狗狗聲識唔識尊重？

仇恨值999咪又係2盒Thx

唔係..你有冇睇哂㗎...

佢哋係要仇恨，但唔應該過分仇恨
因為過分仇恨冇實質作用

但當我地對啲狗認真咗 擺得太多情感落去
就好易被仇恨支配，

我其中一個目的係想提大家 我地要對準中共呢個政權

有仇恨唔代表無理性，會無理性嘅人本身都衝動行事，同仇恨無必然關係，而且仇恨唔一定係破壞，可以係constructive，「堅持」呢一樣野本身都或多或少要靠恨意（所以廣東話先會話想要某樣野係恨某樣野）

講到班狗要尊重咁
你係咪食撚左屎
定你係一隻低賤既狗

點解要尊重班狗？

真 我已經決定原諒popo
新屋嶺個班condom 抵撚死

仇恨根本未夠，如果真係有仇恨，醫護罷工已經成功。

共產黨可以執政主要靠群眾恐懼，當群眾有比共產黨對自己威脅更大嘅事物，恐懼政治就會失效。
勇武燒藍店，甚至大家認為係鬼做嘅叔一燒，都係唔錯嘅嘗試，奈何戰力真係不足，黯然退場。
疫症係下一個可能比共產黨更大嘅恐懼，群眾（不論藍絲或只講不做嘅黃絲）一旦意識抗共可以抗疫症，可以抵擋對染病死亡嘅恐懼，就會化為一鼓中共無法再以警暴壓制嘅力量。
所以如果想光復香港，派口罩消除部分人對疫症恐懼，令中共繼續佔據恐懼之首，未必係好事。最佳做法係防疫物資係本身抗共嘅人優先取得，因為依班人毋須靠恐懼中共本身作為自己抗爭嘅動力。

上面我之前開post寫的。樓主將策略寫成仇恨係文過飾非，居心叵測。

暴動唔係被仇恨支配既準則啊

見到就覺得煩成篇唔想睇

當班狗強姦掟人落樓你有冇叫過班狗放低仇恨呀死左膠

呢d即係咩
你有冇睇哂㗎？

誰理你，死光最好

你唔仇恨人人地都仇恨你架啦，玩咩熱愛和平大愛啫？

我深黃
希望你可以對準政權

--0-0

狗隊咪共狗爪牙囉

玩膠
深黃只想三萬隻狗死全家

但係冇可能靜係唔派俾啲藍絲廢老㗎

你一cut就cut哂所有老人家㗎啦喎

曲線定認真？

琴日先有銀髮族集會咋

可以有
但不應被情感支配/控制自己

因為你係激動既時候唔會知自己係咪已經被支配

所以我想提大家要小心 分析多d

厲害了 樓主

認同，重點系要諗點贏，而唔系不斷叫報仇。
如果贏到自然會報到仇。相反如果贏唔到就算好彩報仇，仇恨都只會一直累積。

我認同要有仇恨

但我只係想提大家唔好被仇恨支配

冇惡意 你地誤會哂哂

其實方法有好多 睇你諗唔諗到 例如銀髮族集會嘅時候派 唔會唔一cut就cut晒所有

Highlight 只係想個結構更清晰

咁你返去研究大便吧 唔好覆了

只係想提大家唔好過份受情緒支配

非左膠

多謝祝福

大部分人係做唔到

好文必推

係有一定關係的

我只係想做一個提醒性質

並非批評仇恨同理性之間既關係

幾時有和平大愛lolll

我支持要有適當仇恨wor

經過左咁多野
中共出埋生化武器襲擊香港
抗爭靜左少少你條撚樣就貢出黎話放低仇恨
非左膠即五毛

金剛怒目，慈悲為懷，

世間皆可渡，怕是無緣人，

時機未到，心懷慈悲，

當以慈悲心殺之。

作業者償今世業，下世再黎過，

如藍廢，執迷者眾。

眾生有幸聞道，救可救之人，

未到，時晨未到又未報而已。

再講一再講

天道無親，可與善人。

共勉。

原全同意，我們要比D無腦的廢人有智慧。

亦都要高EQ去面對各種荒謬。

幾好笑
有仇恨衍生係因為有人可以犯罪而唔洗負相應責任
以眼還眼呢句說話本身就好公道
你拎左人哋乜嘢
就要還返出嚟
香港人既仇恨係基於無能力對某啲群體既罪行平反昭雪
只能用仇恨令自己開心啲
講到尾抗爭者只係弱勢既一群
你就講到係香港人主動排他咁

下次到你老婆/個囡比差佬輪大米
我一定幸災樂禍

唔同意，我地有手足盲左、被姦、被殺
香港人同警甴係血海深仇，不共戴天
我地既仇恨唔會過度，只有不足

拉

唔好比仇恨支配自己 但可以支配仇恨
能放要能收 但依家好明顯唔係收既時
到你成為贏家 要諗點處置敵人先再講

你地既野我理唔到

但我知我地可以用智慧戰勝佢地所謂既仇恨

唔好俾仇恨支配 要有理性去支配仇恨 將仇恨化成動力去推返呢個無能嘅政府要3萬隻狗付出代價

我呢個五毛都支持你

過度仇恨令人缺乏思考嘅話，就睇多d社評，大公文匯人民日報都睇。越憎恨嘅敵人越要了解佢思路，咁講係咪啱聽d

好明顯就係香港人未夠仇恨中共同中國人先會導致今時今日嘅局面

唔係 佢地有仇恨
但係唔知可以點做

香港人根本唔夠仇恨，係你班冚家剷先成日危言聳聽話手足畀仇恨支配

仇恨係唔無端端消失，除非報左仇

就算有仇恨都冇用
若果冇理智

就好似我上面撚狗個例子

屌你老母你條撚樣食屎啦屌你老母

天琦講過 仇恨唔可以支配思考, 政治就係去說服同你理念唔同嘅人
對政權, 黑警, 請你記住佢嘅惡行 保持情緒
靠理念推動嘅抗爭先可以撐落去

天你條撚啦 總之左膠死全家
死光最好了

班狗強姦 仆頭嘅時候有冇當自己係人

唔係叫你做大愛左膠
而係諗點樣令更多人support/加入抗爭
我諗只係仇恨只會推向兩極化
藍絲有部份係我哋造成
要做嘅係facilitate 佢哋轉軑, 唔係對立(真廢老/郁手另計)

人係應該有情緒
但人都亦唔可以單單靠情緒而行動

樓主唔係叫大家否定情緒
否定仇恨
否定報仇
要原諒對家
而係仇恨之後, 亦要有經過深思熟慮既行動

心理學 101 之 PSYCHO - ABC
Affect - 情緒 / Behavior - 行為 / Cognition - 認知
缺一不可

你以為自己邊個？你經歷幾多？同狗對恃過未？屋企人比狗虐打過強姦過未？香港人連基本既勝利都未有，就要連仇恨既能力都要自我抑壓自我審查？！我好想睇下如果你屋企人係陳彥霖你仲會唔會講得出呢啲說話。

你比人打會唔會痛？一個明明唔想經歷痛苦既人不停比人打，你行過去問：你是否不應再帶住痛苦走下去？佢思考完會係咪就會唔痛？

只要施虐者一日未停手，仇恨都唔會完結。

呢句啱聽

咁我地應該以咩為動力

係連登要討論依d野真係唔容易
支持樓主

係呢場運動仇恨既係動力亦係人之常情 係唔影響理性思考既前提下 仇恨可以令呢場抗爭更健康地發展

我提咗你㗎啦

一黎就將樓主既話解讀成原諒林鄭 原諒狗
明明樓主係講平衡點
理性———-。————感性既角力

我認為太被中聯辦的做假吸引眼球
警察的違法行為吸引注意，容易令自己變成同中聯辦一樣，去到一個位就想滅佢族
可能引發bad end 失去左自我，最後社運因殺氣太大，多數人逃離

但殘忍既現實係，中國已經令香港人非常痛苦，不止是被濫捕濫告的人痛，其他人也會痛，也流淚
有永遠的傷口

我原意係點大家應該知既

若果topic冇意義都唔會花咁多時間寫lollll

好多都得

適當仇恨 只係其中一個

文長不看
有冇懶人包

除左仇恨 一般仲有希望可以作為推動力
問題依家只有仇恨可以做推動力
如果話依一刻可以用希望作為推動力 都係呃人
到我地見到希望 自然就會調整"理性/仇恨"既比例
依個係人性黎

原諒政府/黑警不了 惡行一世都要記住
理性同感性可以平衡 唔係支配你嘅思考